10月至12月去北歐係咪凍到仆街?

黎緊既10月至12月會去北歐玩
雖然係網上面睇知道溫度係幾度至負幾度
但係都對呢個溫度無乜譜

係

我8月去 已經覺得係香港冬天，落雨更加凍到震

咁就仆街了 包到隻粽咁去

其實北歐冬天無東歐咁凍

我由荷蘭開始經德國去丹麥一直北上,
之後由赫爾辛基經波羅的海三國落波蘭再返荷蘭

BOOK機票個陣完全無諗過溫度呢樣野

舊年11月去 凍到仆街
仲有好多景點冬天唔開
就算開，開放時都好短

好彩無乜景點想去
但凍真係一個問題

我直頭聖誕果陣去瑞典 最熱都0度 最凍果日-23度

11月尾去helsinki tallinn berlin
都係買完機票先醒起會凍到仆街
同埋日照時間短好快天黑

體驗過負40度
睇黎我都要再挑戰人體極限

都無辦法 飛票都買左
我11月中就到Tallinn lu~~ 無緣相認

試過去helsinki -27度，我就著左heattech, 短tee, 冷衫，hoodie 厚褸，頸巾，手套各一，褲應該要打底
無風還好，有風應該頂唔住
仲有要注意電子器材保暖，太凍d電會食得好快
我就會擺暖包keep warm

其實-10到-30個身我覺得分別唔太大

反而係手腳耳仔同塊面會有明顯分別

年頭去瑞典北睇極光成-30我都係一件淘寶heattech, 一件普通長袖衫, 出面加件columbia titanium 1000td, 最外層加件播風防水風嬲已經夠用

相機我乜都冇包冇搞但d電都夠用

我去之前都想入返件Columbia

11月amazon大減價果時買, 香港1/3價錢

這些機會輪唔到我架啦

赫爾辛基依家得10度，上年10月尾初雪，今年5月仲間中落雪。朝早七點先開始天光。

凍就係凍，不過着多件衫，戴冷帽就OK啦。

其實絕對冇香港既濕凍12度咁凍

香港D濕凍真係凍到入骨